# Просмотр трансляции рабочего стола для Windows 10/Windows 11 с помощью ПО ScreenCast (запись экрана)

## Установка ScreenCast

Для установки ScreenCast выполните следующие действия:

1. Запустите установочный файл [ScreenCast.exe](https://owncloud.video.rt.ru/s/Co4xDjDBtcYpaCu) от имени администратора.
> В случае открытия окна системы Windows о предотвращении запуска, следуйте далее по инструкции, если окно не отобразилось – перейдите к шагу 4.
2. В открывшемся окне системы Windows нажмите кнопку **«Подробнее»**.

    ![Окно системы](img/image87.png "Окно системы")

3. Нажмите кнопку **«Выполнить в любом случае»**.

    ![Окно системы выполнение установки](img/image88.png "Окно системы выполнение установки")

4. В случае отображения запроса «Разрешить приложению вносить изменения на устройстве», нажмите кнопку **«Да»**.
5. Дождитесь выполнения установки приложения и появления окна с предложением перезагрузить компьютер, затем нажмите кнопку **«Да»**.

    ![Перезагрузка компьютера](img/image89.png "Перезагрузка компьютера")

6. После перезагрузки компьютера откройте **«Диспетчер задач»** → вкладка **«Службы»** и найдите процесс «VMS». Убедитесь, что процесс находится в состоянии «Выполняется».

    ![Диспетчер задач](img/image90.png "Диспетчер задач")

## Добавление ScreenCast в ЛК B2B

Для добавления ScreenCast в ЛК B2B выполните следующие действия:

1. Найдите на Рабочем столе «screencast-info» (этот ярлык создается после установки ScreenCast) и запустите файл двойным нажатием левой кнопки мыши.

    ![screencast-info](img/image91.png "screencast-info")

2. На Рабочем столе отобразится файл «info.txt». Откройте файл (название может быть «info») с помощью «Блокнота».
3. В записях файла найдите строку «serial» с серийным номером ПО с трансляцией рабочего стола. Скопируйте серийный номер без кавычек (на скрине выше, для примера, это mac0a0027000012).

    ![Файл info](img/image92.png "Файл info")

4. Перейти в <a href="https://lk-b2b.camera.rt.ru">Личный кабинет B2B</a> и авторизуйтесь под своей учетной записью.
5. На открывшейся главной странице нажмите кнопку **«Добавить оборудование»**.

    ![Главная страница ЛК](img/image93.png "Главная страница ЛК")

6. В открывшемся окне выберите пункт **«Новое оборудование»**.

    ![Новое оборудование](img/image94.png "Новое оборудование")

7. Далее выберите пункт **«VMS»**.

    ![VMS](img/image95.png "VMS")

8. Нажмите кнопку **«Далее»**.

    ![Подготовка оборудования](img/image96.png "Подготовка оборудования")

9. В поле «MAC-адрес или серийный номер» укажите скопированный серийный номер ПО с трансляцией рабочего стола.

    ![Ввод данных оборудования](img/image97.png "Ввод данных оборудования")

10. В окне подключения отобразится добавленное оборудование. Нажмите кнопку **«Готово»**.

    ![Подключение оборудования](img/image98.png "Подключение оборудования")

11. В ЛК в разделе **«Все камеры»** найдите по серийному номеру в названии добавленное устройство или воспользуйтесь поиском. Это и есть устройство для трансляции рабочего стола.

    ![Устройство для просмотра трансляции рабочего стола](img/image99.png "Устройство для просмотра трансляции рабочего стола")

    !!! warning "**Внимание**"

         Обратите внимание:
    
          - камера с трансляцией рабочего стола отображается через 2-5 минут после добавления screencast в ЛК;
          - в случае если на Windows 11 камера screencast не отобразилась за добавленным VMS, необходимо перезагрузить операционную систему. Если камера screencast отобразилась за VMS, но трансляция рабочего стола не заработала, требуется дополнительная перезагрузка операционной системы.

12. Для просмотра трансляции нажмите на изображение устройства.

    ![Переход к просмотру трансляции рабочего стола](img/image100.png "Переход к просмотру трансляции рабочего стола")

В результате откроется трансляция экрана с установленным и запущенным «ScreenCast».

![Трансляция экрана рабочего стола](img/image101.png "Трансляция экрана рабочего стола")

## Удаление ScreenCast

Для удаления программы ScreenCast с файлами конфигурации выполните следующие действия: 

1. Перейдите в раздел **«Панель управления»** → **«Установка и удаление программ»** и удалите приложение «ScreenCast».
2. Перезагрузите компьютер,
3. Удалите директорию VMS, расположенную (по умолчанию) в папке C:\VMS.
4. Удалите на Рабочем столе файл info.txt.

## Рекомендуемые системные требования:

1. Выпуск Windows: Windows 10 Home, Windows 10 Pro, Windows 10 Enterprise, Windows 11.
2. Процессор: Intel(R) Core(TM) i5-8265U CPU @ 1.60GHz 1.80 GHz.
3. Тип системы: 64-разрядная разрядная операционная система, процессор х64.
4. Установленная память (ОЗУ): DDR4 8,00 ГБ.

## Дополнительная информация:

Размещение и корректная эксплуатация ПО ScreenCast и ПО VMS на одном сервере невозможны. 